\documentclass[12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Ernesto Acosta Gempeler}
\begin{document}
\begin{center}
\textbf{ Seminario de teoría de conjuntos calculatoria}
\end{center}
\begin{center}
Martes 10 de noviembre de 2015
\end{center}

\noindent \textbf{Temas tratados} en la und\'ecima sesi\'on del seminario, expuestos por Francisco, siguiendo las notas de Jaime. \\
\vskip0.3cm
\noindent 1) Definiciones
\begin{enumerate}
\item N\'umero ordinal. Un conjunto $\alpha$ es un n\'umero ordinal si y s\'olo si $\alpha$ es transitivo y $\alpha$ est\'a bien ordenado por $\in$:
\[
\text{ord}(\alpha)\equiv \text{tr}(\alpha)\wedge \text{wo}(\alpha, \in).
\]
Las letras griegas denotan n\'umeros ordinales.
\end{enumerate}
\vskip0.3cm
\noindent 2) Teoremas: 
\begin{enumerate}
\item $m=\downarrow X\equiv m\in X \wedge (\forall y| y\in X: m\preceq y)$
\item  $a=\downarrow X^{\triangledown}\equiv (\forall y| y\in A: a\preceq y \equiv (\forall z| z\in X: z\preceq y))$
\item Lema 0. a) Todo elemento de un n\'umero ordinal es transitivo:
\[
(\forall x|x\in\alpha: tr(x)).
\]
\noindent b) Ning\'un ordinal es elemento de si mismo:$\alpha \notin \alpha$.
\end{enumerate}
\vskip0.3cm
\noindent 3) Ejercicios:
\begin{enumerate}
\item $X\subset Y \Longrightarrow Y-X\neq \emptyset$.
\item $\cup X\subseteq Y\equiv (\forall u| u\in X: u\subseteq Y)$ (hecho).
\end{enumerate}
\end{document}